《金融時報》首席外事評論：歐盟相信中國會尊重協議很天真

拉契曼（Gideon Rachman）4日所撰的評論指出，中國過去一年輾碎香港的自由、加強壓迫新疆、屠殺印度士兵、威嚇台灣，還報復澳洲，儘管如此，歐盟仍和中國簽署協議，意味著歐盟根本不在乎這些事，正如歐洲外交關係委員會智庫亞洲計畫主任鄂特爾（Janka Oertel）所言「這對中國來說是巨大的外交勝利」。

拉契曼表示，如果歐洲人以為可以忽視中國日漸擴張的威權主義傾向及習近平的侵略性格，那是自欺欺人，過去70年來，世界強權是民主自由國家，歐洲也是因此受益，但如果像中國一樣的專制國家取代了美國，成為主導全球的勢力，那麼全世界的民主國家終將承擔苦果。

拉契曼指出，歐洲官員辯稱與中國的協議是「戰略自主權」，這些歐洲論點聽起來很有道理，其實他們很天真，相信中國會尊重簽署的協議實在很天真，忽視當今與中國談協議的地緣政治含義很天真，以為北京的政治陰霾永遠不會掃到柏林或布魯塞爾真的很天真。

拉契曼認為，中國持續不斷展示以經濟實力作為戰略武器的意圖，歐洲不與民主同盟國家政策合作，將會因為加深依賴中國經濟愈來愈容易受制於中國施壓，就地緣政治而言，做出如此決定明顯短視。

簽完即搞香港

簽完既第二日咪成為歷史文件
好尊重會表起佢

真心希望武肺變種再變種, 殺死多D鬼佬
西方國家值得擁有
英國當年賣港奶共, 幾百萬香港人俾英女皇賣豬仔
英國死返幾十萬人都唔夠還息
我依家要攬炒, 係全地球人類陷球剷
中共肥到咁樣, 冇一個人類係無辜

德國都輸左2次啦 再輸多次有咩所謂

唔係我依家要攬炒
係西方既無知攬炒左全世界

武肺殺哂西方國民係自己攞嚟

巿民反共權貴奶共

根本就同二戰前既姑息主義一鳩樣

人民幣

好彩應該走得切

英國

仲有奶共美奸扶植支共

屌你老母班歐豬訓撚左成年?
咪撚以為隔個海唔撚關你地事，
要打支那未必夠打，但玩分化玩滲透支那係高手

綏靖綏靖 衰到冇得剩